## Gleichungen und Ungleichungen
----

## Gleichung
**Gleichung** =  zwei Terme die mit einem Gleichheitszeichen verbunden sind
**Grundmenge G** = jene Zahlen die für die Gleichungvariable vorgesehen sind
**Definitionsmenge D:** 
**Lösungsmenge L:** Lösung für die Gleichungsvariable

- Äquivalenzumformung   
Eine Äquivalenzumformung ist eine Umformung,welche die Lösungsform nicht verändert.
x - 7 = 15  
x - 7 = 15 | + 7
x = 22

- Lineare Gleichung
Sieht eine Gleichung so aus (a * x + b = 0), so wird diese eine lineare Gleichung genannt. In dieser Gleichung ist x die Variable, a und b die Konstanten.
   - **Bewegungsaufgaben**
     Beispiel:
     Eine Schülerin fährt um **7:00 Uhr** von zuhause mit ihrem Moped in die Schule. Ihr Vater findet ihren Taschenrechner und fährt ihr eine **Viertelstunde** später mit dem PKW nach, um ihr den Taschenrechner zu bringen. Die **mittlere Geschwindigkeit** des Mopeds beträgt **30 $\frac{km}{h}$**, die des PKWs **60$\frac{km}{h}$**. Kann der Vater die Tochter erreichen, bevor sie bei der **15 km** entfernt liegenden Schule ankommt?

     |       |Geschwindigkeit  |Zeit   |Weg                          |
     |------ |-----------------|-------|-----------------------------|
     |Tochter|30 $\frac{km}{h}$|t      |30 $\frac{km}{h}$*t          |
     |Vater  |60 $\frac{km}{h}$|t-0,25h|60 $\frac{km}{h}$*(t - 0,25h)|
     30 * t = 15
     60 * (t - 0,25h) = 15
     30 * t  = 60 * (t - 0,25h)
     30 * t  = 60 * t - 15
     30 * t  = 60 * t - 15 | - 60 * t
     -30 * t = -15 | * -1
     30 * t = 15 | : 30
     t = $\frac{15}{30}$
     t = 0,5h

    - **Leistungsaufgabe**
    ?
    - **Mischaufgaben**
     ?
- Bruchgleichungen 
  Gleichungen in der mindestens eine Variable im Nenner ist. 
  - $\frac{3}{x}$ + 6 = $\frac{3}{4}$
  $\frac{3}{x}$ + 6 = $\frac{3}{4}$  | * x * 1 * 4 = 4x
  $\frac{3}{x}$ * 4x + 6 * 4x = $\frac{3}{4}$ * 4x
  12  + 24x = 3x | -24x
  12 = -21x |: -21
  -$\frac{12}{21}$ = x
  x = -$\frac{4}{7}$

  - $\frac{x + 4}{x^2 - 4x}$ + $\frac{6x}{3x - 12}$ = $\frac{2x - 1}{x}$
   $\frac{x + 4}{x * (x - 4)}$ + $\frac{6x}{3 * (x - 4)}$ = $\frac{2x - 1}{x}$
   $\frac{x + 4}{x * (x - 4)}$ + $\frac{6x}{3 * (x - 4)}$ = $\frac{2x - 1}{x}$ | * x * 3 * (x - 4) 
   $\frac{x + 4}{x * (x - 4)} * 3x * (x-4) $ + $\frac{6x}{3 * (x - 4)}* 3x * (x-4)$ = $\frac{2x - 1}{x} * 3x * (x-4)$
   (x + 4) * 3 + 6x * x = (2x - 1) * 3 * (x - 4)
   3x + 12 + 6x<sup>2</sup> = (2x - 1) * (3x - 12)
   3x + 12 + 6x<sup>2</sup> = 6x<sup>2</sup> - 24x -3x + 12 
   3x + 12 + 6x<sup>2</sup> = 6x<sup>2</sup> - 27x + 12 | -6x<sup>2</sup> + 27x 
   30x + 12 = 12 | - 12
   30x = 0 | : 30
   x = 0

   
  





